# Vortigo - Teste prático - Desenvolvedor React

Parabéns! Você chegou até o nosso teste para desenvolvedores React! 
Realizamos este teste para avaliarmos o seu nível de conhecimento em tecnologias e desafios que você virá a encontrar caso faça parte da nossa equipe.
Para isso, preparamos um teste prático de rápido desenvolvimento, mas que é mais do que suficiente para nos introduzir a quem você é escrevendo código: sua organização de projeto, formatação, arquitetura e conceitos de desenvolvimento React. 🤘  


## Referência de design

Vamos usar como referência o design do nosso novo web app.

![Referência de design](https://vortigo.blob.core.windows.net/files/pokemon/assets/layout-ios.png)  

## Endpoints

Queremos conhecer seu código de networking mas não vamos acessar uma API diretamente (também por motivos de praticidade). Pensando nisso, estamos disponibilizando via Microsoft Azure dois JSONs contendo os dados que serão necessários para renderizar todas as necessidades deste desenvolvimento.

**Tipos de Pokémon**

[https://vortigo.blob.core.windows.net/files/pokemon/data/types.json](https://vortigo.blob.core.windows.net/files/pokemon/data/types.json)  

**Pokémons**

[https://vortigo.blob.core.windows.net/files/pokemon/data/pokemons.json](https://vortigo.blob.core.windows.net/files/pokemon/data/pokemons.json)

## Recursos

O design é apenas uma referência, mas é desejável que se atinja o máximo de aderência possível à especificação. Por isso, também vamos disponibilizar as [imagens](https://vortigo.blob.core.windows.net/files/pokemon/assets/images-ios.zip) usadas na referência, já com os tamanhos para renderização correta nas diferentes densidades de tela.

## Requisitos

O web app que esperamos ver ao final do processo consiste basicamente em um cadastro básico do nome do treinador e seu tipo de pokémon favorito. A partir da sua escolha, ele visualizará o seu tipo de pokémon como padrão quando ele passar para a home do web app, podendo trocar o tipo de pokémon a fim de atualizar a lista abaixo. Seria interessante poder ordenar os pokémons pelo seu nome e poder pesquisá-los, por isso sugerimos as opções dispostas no layout. Contudo, fique à vontade em montar o filtro e/ou ordenação que julgares necessário. O que a gente quer é justamente conhecer você como profissional e, acima de tudo, como programador. Por isso, não vamos estabelecer nenhum tipo de restrição sobre padrões de projeto, gerenciamento de dependências, construção de UI ou boas práticas. Queremos que você esteja à vontade para programar da maneira que mais gosta, e que você tenha autonomia para construir o projeto do seu jeito, com as suas regras e imprimindo o seu estilo.

Só temos um pedido: encare este projeto como algo que você encontraria em seu dia-a-dia profissional, ou como um projeto de estimação. Em outras palavras, queremos que você sinta prazer programando e que você se dedique ao projeto como se fosse seu. O resto é por sua conta 😬

## Submissão

- Criar um repositório privado com o nome `dev-react-vortigo` no Gitlab, compartilhando-o com o usuário @douglas.amengual, @antoniohansen ou @muritavo (com permissão Developer).

## Contato

Buscamos o máximo de clareza possível ao documentar o exercício, e esperamos que todas as dúvidas possam ser solucionadas com este `README`. Mas as dúvidas virão, e estamos prontos! Fique à vontade para entrar em contato conosco através do endereço [douglas.amengual@vortigo.com.br](mailto:douglas.amengual@vortigo.com.br), [antonio.hansen@vortigo.com.br](mailto:antonio.hansen@vortigo.com.br), [murilo.araujo@vortigo.com.br](mailto:murilo.araujo@vortigo.com.br) para tirar dúvidas e pedir ajuda. Pedimos apenas que as dúvidas sejam pertinentes ao exercício, para que possamos dar toda a atenção necessária a todos os candidatos.  
